    \serie{Activités mentales}
\input{./2G1/inc_2G1/2G1_mental_calculhauteurapartirduvolumepave_enonce_sourcetex.tex}

\input{./2G1/inc_2G1/2G1_mental_effetagrandissementsurvolumecube_enonce_sourcetex.tex}

\input{./2G1/inc_2G1/2G1_mental_lecturepositionrelativedroitedanscube_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2G1/inc_2G1/2G1_mental_calcullongueurcube_enonce_sourcetex.tex}

\begin{exercice*}
Voici la représentation en perspective du parallélépipède rectangle $ABCDEFGH$. Les points $I$, $J$, $K$, $L$, $M$, $N$, $O$, $P$ sont les milieux des arêtes sur lesquelles ils sont placés.
\vspace{-1.5em}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.55]
\draw (0,-2)-- (4.79,-2.49);
\draw (4.79,-2.49)-- (7.41,-1.87);
\draw [dashed] (7.41,-1.87)-- (2.62,-1.37);
\draw [dashed] (2.62,-1.37)-- (0,-2);
\draw (0,1)-- (4.79,0.51);
\draw (4.79,0.51)-- (7.41,1.13);
\draw (7.41,1.13)-- (2.62,1.63);
\draw (2.62,1.63)-- (0,1);
\draw (4.79,0.51)-- (4.79,-2.49);
\draw (7.41,-1.87)-- (7.41,1.13);
\draw [dashed] (2.62,-1.37)-- (2.62,1.63);
\draw (0,-2)-- (0,1);
\draw [fill=black] (0,-2)node {$\bullet$};
\draw[color=black] (0,-2) node[left] {$A$};
\draw [fill=black] (4.79,-2.49)node {$\bullet$};
\draw[color=black] (4.79,-2.49) node[below] {$B$};
\draw [fill=black] (7.41,-1.87)node {$\bullet$};
\draw[color=black] (7.41,-1.87) node[right] {$C$};
\draw [fill=black] (2.62,-1.37)node {$\bullet$};
\draw[color=black] (2.62,-1.37)node[above left] {$D$};
\draw [fill=black] (0,1)node {$\bullet$};
\draw[color=black] (0,1) node[left] {$E$};
\draw [fill=black] (4.79,0.51)node {$\bullet$};
\draw[color=black] (4.79,0.51) node[above] {$F$};
\draw [fill=black] (7.41,1.13)node {$\bullet$};
\draw[color=black] (7.41,1.13) node[right] {$G$};
\draw [fill=black] (2.62,1.63)node {$\bullet$};
\draw[color=black] (2.62,1.63) node[above] {$H$};
\draw [color=C1] (2.4,-2.25)node {$\bullet$};
\draw[color=C1] (2.4,-2.25) node[below] {$I$};
\draw [color=C1] (4.79,-0.99)node {$\bullet$};
\draw[color=C1] (4.79,-0.99) node[left] {$J$};
\draw [color=C1] (2.4,0.75)node {$\bullet$};
\draw[color=C1] (2.4,0.75) node[above] {$K$};
\draw [color=C1] (0,-0.5)node {$\bullet$};
\draw[color=C1] (0,-0.5) node[left] {$L$};
\draw [color=C1] (5.02,-1.62)node {$\bullet$};
\draw[color=C1] (5.02,-1.62) node[above  right] {$M$};
\draw [color=C1] (7.41,-0.37)node {$\bullet$};
\draw[color=C1] (7.41,-0.37) node[right] {$N$};
\draw [color=C1] (5.02,1.38)node {$\bullet$};
\draw[color=C1] (5.02,1.38) node[above] {$O$};
\draw [color=C1] (2.62,0.13)node {$\bullet$};
\draw[color=C1] (2.62,0.13) node[right] {$P$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\vspace{-3em}
\begin{enumerate}
\item Citer:
\begin{enumerate}
\item un plan parallèle au plan $(EOA)$;
\item un plan parallèle au plan $(IMG)$;
\item deux plans strictement parallèles au plan $(KJN)$.
\end{enumerate}
\item Citer une droite NON matérialisée par un segment déjà tracé qui soit:
\begin{enumerate}
\item strictement parallèle au plan $(EAB)$;
\item strictement parallèle au plan $(ADE)$;
\item strictement parallèle au plan $(AFG)$;
\item strictement parallèle à chacun des deux plans $(ABC)$ et $(DGH)$.
\end{enumerate}
\item Vrai ou Faux ?
\begin{enumerate}
\item Le plan (IJN) est parallèle au plan (KPO).
\item Les droites (IG) et (LO) sont coplanaires.
\item La droite (LO) est parallèle au plan (KGC).
\end{enumerate}
\end{enumerate}
    \begin{corrige}
  \begin{enumerate}
 \item \begin{colenumerate}{2}
        \item $(KGC)$
        \item $(ADO)$
        \item $(LIM)$, $(EBC)$
       \end{colenumerate}
 \item \begin{colenumerate}{2}
        \item $(HC)$
        \item $(BC)$
        \item $(IJ)$
        \item $(LJ)$
       \end{colenumerate}
 \item \begin{colenumerate}{2}
        \item vrai 
        \item faux
        \item vrai
       \end{colenumerate}

\end{enumerate}

    \end{corrige}  
\end{exercice*}

